<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Basics | Fernando Mayer]]></title>
  <link href="http://fernandomayer.github.com/blog/categories/basics/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fernandomayer.github.com/"/>
  <updated>2013-02-28T17:09:18-03:00</updated>
  <id>http://fernandomayer.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fernando Mayer]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World!]]></title>
    <link href="http://fernandomayer.github.com/blog/2012/08/06/hello-world/"/>
    <updated>2012-08-06T23:51:00-03:00</updated>
    <id>http://fernandomayer.github.com/blog/2012/08/06/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Olá, mundo!</p>

<p>Esse é o primeiro post do blog, e assim como um <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Programa_Ol%C3%A1_Mundo">programa "Hello World!"</a>, serve para testar se tudo está funcionando como deveria.</p>

<p>Como você pode ver, o blog foi construído através do <a href="http://octopress.org">Octopress</a> (<em>A blogging framework for hackers</em>, como ele mesmo diz), que por sua vez foi baseado no <a href="https://github.com/mojombo/jekyll/">Jekyll</a>, que foi construído para gerar páginas de <code>HTML</code> estáticas no <a href="https://github.com">GitHub</a>. Mas isso é assunto para um post inteiro, já que esse é o objetivo do blog ;)</p>

<!-- more -->


<p>Voltando ao "Hello World" (e ao teste de configuração), na página da <a href="http://pt.wikipedia.org/wiki/Programa_Ol%C3%A1_Mundo">Wikipedia linkada acima</a> está faltando uma forma de apresentar o programa no <code>R</code>! Portanto apresento aqui a maneira mais simples:</p>

<p>``` r</p>

<blockquote><p>print("Hello World!")
[1] "Hello World!"
```
Ou, de maneira mais parecida à saída das outras linguagens em geral</p></blockquote>

<p>``` r</p>

<blockquote><p>cat("Hello World!\n")
Hello World!
```</p></blockquote>

<p>Repare no <code>\n</code> no final da sentença. Ele é um <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Escape_character"><em>escape</em></a> e serve para adicionar uma nova linha ao final, uma herança da linguagem <code>C</code>.</p>

<p>E, se quisermos deixar com mais cara de programa, podemos criar uma função, que aqui vou chamar de <code>hw</code></p>

<p>``` r Função para imprimir "Hello World" na tela
hw &lt;- function(){</p>

<pre><code>cat("Hello World!\n")
</code></pre>

<p>}
```</p>

<p>Executando...</p>

<p>``` r</p>

<blockquote><p>hw()
Hello World!
```</p></blockquote>

<p>Assim fica fácil perceber a utilidade de um programa tão simples como esse. Se você não sabia e queria aprender como funciona uma função no <code>R</code>, agora fica mais fácil entender, não?</p>

<p>Tão simples quanto o programa, seria se quiséssemos saber a probabilidade $P(\cdot)$ de sortear a letra <code>L</code> ao acaso, entre as letras das palavras <code>HELLO</code> e <code>WORLD</code> juntas. Esta probabilidade seria</p>

<p>$$
P(X = L) = \frac{3}{10} = 0.3
$$</p>

<p>Se você chegou até aqui, parabéns! Você e o Octopress passaram no teste de configuração!</p>

<p><code>\V/ LLAP</code></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
